% @Difficulté 2
% @Source mathGM
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques 
\begin{exercice}[Source=MathGM]
\begin{enumerate}
  \item Soit $n$ un nombre entier positif. Justifier l'égalité $\dfrac{3}{4n}+\dfrac{1}{3n}+\dfrac{5}{12n}=\dfrac{3}{2n}$.
  \item En déduire l'écriture de $\dfrac{3}{14}$ sous la forme d'une somme de trois fractions.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
  \item Les fractios doivent être au même dénominateur.
  \item Cherchez la valeur de $n$.
\end{enumerate}

\end{Solution}